<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 罗坦</title>
    <link>https://rrotan.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 罗坦</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2018 21:54:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rrotan.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我们都是概念而已</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%A6%82%E5%BF%B5%E8%80%8C%E5%B7%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%A6%82%E5%BF%B5%E8%80%8C%E5%B7%B2/</guid>
      <description>当有A
必且才有非A
则必有观察A的B
则有非B
而后推出观察B的C
若C就是A
则AB互为观察
B必属于非A
而A必属于非B
综上所述
若无A
则无非A
则无B
亦无非B
因此推出
有A则有B，无A则无B
证明了所谓的“世界”只是概念而已</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为止</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E6%AD%A2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E6%AD%A2/</guid>
      <description>工作到不想工作为止，
休息到不想休息为止。
吃到不想吃为止，
不吃到想吃为止。
活到死为止，
爱到不爱为止。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一切都有意义，一切都没意义</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%B2%A1%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%B2%A1%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>一切东西都有意义
因为如果它没有意义
“没有意义”将成为它的意义
而当“A”有所意义
它只相对于“非A”才有意义
否则A则没有了意义
一切东西都没意义</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云何颠倒</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%BA%91%E4%BD%95%E9%A2%A0%E5%80%92/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 06:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%BA%91%E4%BD%95%E9%A2%A0%E5%80%92/</guid>
      <description>你们总是在问：
既然终究要死
生又有何意义？
你们只是忘了：
一切本无意义
生因死有意义</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坦白讲-3-业学基础</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%9D%A6%E7%99%BD%E8%AE%B2-3-%E4%B8%9A%E5%AD%A6%E5%9F%BA%E7%A1%80/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%9D%A6%E7%99%BD%E8%AE%B2-3-%E4%B8%9A%E5%AD%A6%E5%9F%BA%E7%A1%80/</guid>
      <description>假如有人问你：当一个人在忙着赚钱，他损失了什么？你的答案也许是，时间… 青春… 之类。但若追问：时间是什么… ？查完字典又回答：参数… 一个维度… 再追问，什么是维度… 可以无穷追问下去。可见这样的答案并不能令人满意，因为它不能精确。而精确的答案是：损失了“不忙着赚钱”。
这类似于经济学里的“机会成本”概念：若一农场可选择养牛、养猪或养鸡，那么养了牛则不能养猪和鸡。此时说养猪或养鸡是养牛的机会成本。但因为养猪的时候也是不能养鸡的，所以讨论养猪和养鸡的潜在收益哪个更大——如果养猪的大，那么养牛的机会成本是养猪；如果养鸡的大，那么养牛的机会成本是养鸡。
在业学里，“机会成本”的概念，比起经济学里的，要更加广义。何以见得？很明显一农场如果不养牛，它也未必一定要养猪或鸡，它还可能什么都不养，或者租给别人，或者铲平农场、开发房地产等等。因此经济学里的机会成本是狭义机会成本，是在若干种可能的选择中进行选择；而业学中的机会成本是广义机会成本，指的是你“做”或“不做”一件事，“无漏”的机会成本。
这里引入两个新的概念：“全业”、“补业”。根据上一节“原子业”的定义，容易看出“做”与“不做”都是原子业，两个加起来是“无漏”（囊括了世界上所有的可能情况，毫无遗漏）的状态，那么这两种业合在一起称为“全业”。在一个“全业”里面任取一个原子业，另一个对应的原子业则称为它的“补业”。比如，“做”是“不做”的补业；“不做”是“做”的补业；“养牛”是“不养牛”的补业。这与集合论里面的集合的概念非常类似。“全业”与“补业”，和“全集”与“补集”的概念，是非常类似的。区别是“全集”指的是一个数学集合，由特定的一些数据构成。而“全业”指的是世界上所有可能发生的情况，而不仅仅是数字集合，是更广义的概念。
这里要强调一下“全业”这一重要概念。全业指的是包含了世界（或者宇宙）中所有业的业。如果还有任何遗漏，都不能称之为全业。比如，“养牛”+“养猪”+“养鸡”不能算一个全业，但是“养牛”+“不养牛”则是一个全业。
可见（“养牛”+“养猪”+“养鸡”+“不养牛或猪或鸡”）也是一个“全业”。如果要进行业的计算，可参考集合论，本文不涉及。
看到这里有人会问，“业”到底是什么？因为上一节只是讲到，“业”大体上是“结果”，“报应”这类意思，但是它准确的定义到底是什么？下面开始说明业的定义以及业的性质。
为了明白业的含义，先看下面这个例子。我现在写出一句话：“你好。”那么这句话凭什么存在呢？我的意思是，假如没有一个人看到这段文字，这句话存在于何处？若要说这句话存在，你一定先看到了它。
应该知道，“存在”的本质是，一个对象被另一个对象以某种方式观察到。“存在”有三个要素：观察者、观察方式、被观察者。
既然讨论“存在”，这里不得不提到“唯物主义”和“唯心主义”。所谓“唯物主义”，指的是“认为被观察者先于观察者而存在”的理论体系；所谓“唯心主义”，指的“认为观察者先于被观察者而存在”的理论体系。下面分别进行批判。
唯物主义认为，世界先于我们而存在。我们以月亮为例来批判这一点。如果一个人声明月亮存在，但他并没有事先以任何方式观察到月亮的存在，这有可能吗？如果这能成立，那人人都可以说出一个“月亮”，这就脱离了真实的月亮。唯物主义的错误在于，就算（假设）月亮先于我们而存在，在我们观察到月亮并且描述它之前，月亮是不可能为人所知的。换句话说，没有观察者，月亮即使存在，也不具有任何意义。
唯心主义认为，我们先于世界而存在，“我思故我在”。如果是这样，那么在世界存在之前，由谁来界定“我”的存在？只可能由自己。那么自己如何能确定自身的界限呢？自身到底有多大？由于没有外界，那就可大可小。“我”将不复存在，因为无法界定自我的界限。
当我们看到一个“月亮”，它是怎么成为“月亮”的呢？我的意思是，我们是怎样确认“月亮”的边界，使月亮成为“月亮”，而“月亮”之外的物体成为“非月亮”的？想象一下，假如回到原始人时代，尚未创造“月亮”的概念，在夜空中，大家看到一颗很大的光球，于是大家为了交流它，给它起了一个名字叫“月亮”。但是这颗“光球”的边界是怎么界定的？可见，光球之所以为“光球”，而不是“非光球”，是因为人的眼睛看到一块非常亮的（“光”）圆形区域（“球”），而在这块区域之外的区域相对较暗，所以有了“光球”的概念，而“月亮”是这颗“光球”的名字。
应该知道，“眼睛”是不会去界定“月亮不月亮”的。“眼睛”只负责接收“光”与“暗”的信息，至于要解读（或命名）成什么，那是“大脑”所做的事情。因此，“看见月亮”，是以下三个因素的共同结果：1、一串记录光与暗的信息；2、有眼睛接收这串信息；3、由大脑解读为“月亮”。
不应该认为，这串“记录光与暗的信息”一旦脱离了观察者，还能以“月亮”的形式存在。“唯物主义”恰恰就是这样的一套理论，该理论认为，“月亮”是与观察者无关的“ 存在”，即不论是否进行观察，月亮都存在，且能标出具体位置，譬如在“银河系”-“太阳系”-“地球”附近。应该说这种理论，是人类用以理解世界的一种理论模型，但是它不具备严谨性。何以见得？正是因为“我们”如果不依靠外界，是没办法证明“我们”自身的存在的。假如说“我们”真的能独立于“非我们”（世界除我们以外的部分）而存在，我们的确可以说“月亮”也是独立存在的。想象一个世界，只有一个人和一个月亮（注意：没有太阳），那么这个人为了证明自己存在，他尝试了两种方式，但是都失败了：一种是他希望找一块月亮上光滑的石板当作镜子，企图通过眼睛看到自己在上面是什么样子，但是因为没有光，所以他什么也看不到；第二种是他希望触摸自己的身体，感觉到自己的存在，但是因为没有温度，他连自己的手都感受不到。于是他试图尝试第三种方式：那就是大吼一声，当他听到月亮返回的回声，由此确定自己的存在，但是很遗憾，首先他感觉不到自己的嘴在动，另外他和月亮处在真空中，他听不到任何声音，也确定不了他到底有没有发出声音。正是因为“物质客观存在”的假设，让人类的自然科学误入歧途，让电子的双缝干涉现象成为一件令科学家们匪夷所思的事情。
在电子双缝干涉实验中，电子似乎察觉到我们的观察行为，“人观察”或“人不观察”所产生的干涉条纹是不同的。这在唯物主义的自然科学中，一定是不可能被理解的。因为唯物主义假设“电子”原本就是存在的。但是错误恰恰就在于此——没有观察就提前知道“发射了一个电子”这恰恰是不可能的！正是因为需要观察，“电子”才能“存在”，因此也就自然而然的解释了，为什么“人观察”或“人不观察”所产生的干涉条纹是不同的。可以这么理解：“人不观察”所产生的干涉条纹，是“纸板观察”的结果；“人观察”所产生的干涉条纹，是“人观察”和“纸板观察”的叠加结果。至于“都不观察”的情况下，我们凭什么认为“电子”存在呢？这个实验其实可以作为批判唯物主义自然科学的最佳实验。但是在持有唯物主义世界观的科学家的眼里，他们不可能看到这一点（因为带着唯物主义的有色眼镜），因而提出了量子物理的“不确定性”。结合“波”的概念来谈，他们的错误在于：本来“量子”就在我们“观察后”才“存在”，而“观察前”的情形本质上就是“波”，它具有天然的“不确定性”。可他们却认为“波”是真实的一种“存在”（而且是“波粒二象性”地“存在”），并且人为地设置了“观察后”的“不确定性”。
说到这里有人会问：“既然你说观察之前物质并不存在，那究竟为什么观察之后它变成存在？”对这个问题，应该这样回答：观察之前物质也并没有“不存在”，但是它也没有“存在”，需要在观察之后，才有“存不存在”一说。于是这里引出了一个惊人的概念！“”
“”，就是整个世界。由于人类交流的需要，在语言文字中把它叫做“空”，或“一无所有”。但是如果“空”就是空，那么它又并非真正的一无所有了，因为它有了“空”这个字。因此，空这个概念是无法表达出来的，一旦表达，就不能代表它本身。只有理解了整个世界其实是一无所有的，才能理解为什么这个世界会是我们看到的这样丰富多彩。
正因为整个世界一无所有，当一个“月亮”出现，那就必然有一个“在观察月亮的人”，接着必然有一个“在观察&amp;rsquo;观察月亮的人&amp;rsquo;的人”，以此类推… 没有什么东西是独立于它的观察者而“客观存在”的。
换言之，“存在”具有相对性——它总是相对于特定观察者而言的。这就引出了“业”的概念。当一个人看到了“月亮”，而另一个人也看到了“月亮”，当他们确认了彼此看到的是同一个东西，这时说他们具有相同的“业”，该业名为“看到一个月亮”。
之所以提出“业”的概念，是由于本质上“月亮”是没有“存在不存在”的，一切的一切只有“你看到月亮”、“你没看到月亮”、“这世上没有你”三种情况。容易看出“世界”也是相对观察者而言才有意义的。此处给出“世界”的定义。“世界”：一个观察者通过任何方式进行观察所得到的结果之总和。
有没有发现一个问题？之前我们所说的世界是一无所有的，为什么此处“世界”的定义却是这样的！这是因为这个带引号的“世界”本身就是一个“业”的缘故。世界本来是一无所有的，但彼此“认为”活在同一个“世界”的人们，人为的缔造了这样一个“世界”，并且因为觉得“自己真的活在这样一个世界中”，有了“自我的认知”和“对他人的认知”。从而在“世界”中彻底迷失，再也没办法看到真实。
何谓真实？首先问问，当我们睁开眼睛，我们是否看见什么东西？如果我们看到一张桌子，我们是持有“看到桌子”的业的！这并不是真实情况！眼睛就像一面镜子，它并不会去判断它“看到的是什么”。因此当我们看到“一张桌子”，应该知道是“大脑”中存了“桌子”这个概念，然后调用它，用于解释眼睛返回的内容。正由于大脑中具有存放概念的功能，当我们睁开眼睛看，概念会跳出来，告诉我们“这是什么”。但是，有没有人问过，假如大脑并没有跳出这些概念，我们究竟看到的是什么？
答案是我们将不再看到任何“东西”，因为不再有“东西”、“非东西”的区别。人的大脑是一个中心化的组织，大脑认为自己“看到一个东西”，就意味着“我看到了一个东西”。换句话说，眼睛所处理的一切只是接收最原始的光与暗，并未做出任何处理，至于“看到什么”，和眼睛这个“光学设备”是一点关系都没有的。
但是归根结底，我们的大脑之所以能“看到一个东西”，是因为我们在“看到它”之前，“没看到它”。假如说一直都处在“看到它”的状态，从来没有“没看到它”的状态，那也是不可能知道“看到它”的边界到底在哪的。因此对大脑来说，不是处在“看到它”的状态就是处在“没看到它”的状态，这时说这个大脑是处于“妄见”状态。因为这个大脑产生了“看到”和“没看到”的分别。消除妄见的“学习”过程，称之为“逆学习”。一般“学习”是指“将概念写入大脑”，因此“将脑中概念消除”便称之为“逆学习”，佛学中也叫“修行”。当脑中的概念清空为零，此人称之为“无学”。“无学”是“逆学习”的最高果位（或段位）。
刚出生的婴儿天然具有“无学”果位，但正因为他有“无学”之业，他尚不能达到更高果位（因他不能“有学”故）。等他修完“有学”，往往放弃了“无学”，这使他无法达到更高层次。但若他修完“有学”再修成“无学”，此时他可以修行第二果位“无生”。修得此果位的人不再有“有学”、“无学”的区别，已具备通晓世间一切的智慧，但是还有生死的区别。修完“无生”若还能保持“有生”，此人可以修行最高果位，“ ”（“佛”）。此果位没有任何修行方法，同时又可以通过任意方法修得（“不二法门”）。因佛脱离一切相、无业、与世界同源，也称之为“无上果位”。第一位修成此果位的人，称之为“佛祖”，即释迦牟尼佛。
众生本来佛，恰如水与冰。
离水则无冰，众生外无佛。 ———白隐禅师偈言
参考资料：
《金刚般若波罗蜜经》·鸠摩罗什译
《楞严经》·般刺密谛译
《佛说无量寿经》·曹魏康僧铠
（共三篇，完）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坦白讲-2-内功心法</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%9D%A6%E7%99%BD%E8%AE%B2-2-%E5%86%85%E5%8A%9F%E5%BF%83%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%9D%A6%E7%99%BD%E8%AE%B2-2-%E5%86%85%E5%8A%9F%E5%BF%83%E6%B3%95/</guid>
      <description>兄弟，不要在意我给你上课这件事本身，因为其中没有炫耀，没有攀比，没有欺负也没有占便宜，没有任何不好的东西。就是因为你教了我一节课的武功，我非常感激！但是注意，假如只有拳脚功夫，没有内功，这武学能厉害？看看天龙八部你就知道 扫地僧几乎没有任何动作，为什么能顶住两个降龙十八掌？
所谓的“内功”，从纯武学的角度来讲，应该指的是，在自己体内如何处理“能量”。那么从更广义上说，“内功”无非：怎么处理“恶”（也称之为“业”）。
只需简单观察一个人是否容易生气，生气以后会有什么反应，就能初步判断此人的内功等级。原因很简单，“生气”意味着在体内消化不了碰到的事情，而“消化不了”就定义出一个阈值：“到底能消化多少”？而这就是他内功的量。
消化不了会怎么样呢？假如你的微信里有上千条消息没有处理，会怎么样！只有三种可能的结果：一种是你逐条处理完毕，即100%消化；第二种是你亲自处理一小部分，大部分直接标为已读，即部分消化；第三种是完全不做处理，即不消化。
此三种，均称为“业”，大概是“结果”或“报应”的意思。业具有三大性：无限可分性、永恒性、空性。此处先点到为止，下一节我们再专门解释它。
回到处理微信未读消息的三个业。以第一个业“逐条处理完毕”为基础，此业又可产生无穷多种彼业。比如派1个人（自己）处理，派10个人帮你处理，派100个人帮你处理，三种。第二个业“部分处理”则产生“派几个人回复消息，几个人操作标为已读”的不同业。
第三个业“不处理”可以产生“不处理以后有人给你打电话”，“不处理以后没人给你打电话”两种业。
在“派100个人帮你处理”所能产生的业中，其中有一个业是“发不出这100个人的工资，然后被他们揍死了”。“不处理消息有人给你打电话（假设是催债）”的业，能产生一个业，叫“也不接电话最后那人来家里讨债，把自己砍死了”。此二种均称为“死业”。于此相反，没能让自己死去的业，称之为“非死业”。
如此，我们遍历了所有的业，虽然相对粗糙，但是没有一点遗漏。这就是“无漏”的概念。漏与无漏是相对于“观察”而言的，“不观察”就没有“漏”与“无漏”。因此引出两个概念“父业”与“子业”。“漏”与“无漏”是“观察”的子业。“不观察”并不是“无漏”的父业。
遍历业的过程，称之为“谛[dì]观”。谛观也是业的一种。只不过它是一种特殊的业，这是因为谛观的对象是业，以业观业，所以它比较特殊。
通过谛观我们看到，业一定源于其他业，也一定产生其他业。因此说业具有“永恒性”。纵然发生“死业”，依然有“有收尸”与“无收尸”业。“有收尸”业里又有“人收”与“秃鹫收”。后者称为“天葬”。
这就意味着，如果你有上千条消息没有处理，那么接下来一定会产生一些后果。但是注意，这里头后果并没有好坏之分，因为我们尚未引入“好”、“坏”的概念。
“有上千条消息没有处理”，每个人都有不同应对方式。比如有人因为这个业，发现了社会上存在大量处理未读消息的需求，开一家公司专门帮人处理，赚了一个亿；有人因为这被砍死了；大部分人则并没有发生什么严重的事情。须知，“不应对”也是一种应对方式。换句话说，只要有“业”，就一定产生应对业的行为。
说完了这么多概念，回到本章的核心概念“内功”。有了“业”的概念以后，“内功”的概念也可以升级为：我们有多少的业。
业越多，内功越低。业越少，内功越高！千万要注意！我将具体说明这一点。
前天有个人打电话给我，说有个快递，我人在公司于是说，放在保安亭吧。他说好的。可是当我去了保安亭，发现保安亭并没有我的快递！
正常人将会回拨给那个人，对吧。但是我没有这样做，我就当一个快递丢了。
为什么说我这样做一定是正确的呢？因为我的生活中几乎一个快递都没有！如果确认了不是家里人寄的，那么这个快递一定不是我的！如果是我的，那就是从地狱寄来的。
这就是谛观，在俗世生活中的应用。
一般人回拨电话，他会问你，你住址是哪里，我帮你确认下快递。
但是这恰恰包含了“死业”
并不是拨过去一定会死，只是拨过去一定没好处只有坏处。但是对于一个每天接收无数快递的人来说，他根本没办法判断这一点。
回拨的人只是送出自己的住址，危害不算太巨大。还有一种人更傻，以为自己真的有那个快递，也许前往另一个地址去取，那样也许真的会在郊外被杀害。
我家的狗狗香香，是一只修行了谛观的狗狗。她每天趴在床底一动不动，谛观世间的业。何以见得？今早我带她出门，钥匙没拿。她已在门外了，突然冲回来，在我面前转圈？我意识到，钥匙没拿，然后拿完钥匙她出去了。
原因很简单，我每天都拿钥匙，拿的时候会有叮叮叮的声音，突然有一天没拿，她没听到，她就知道有问题。
快递事件也是一样的道理，每天都没有快递，突然一天有了，那么一定有问题。
掌握了谛观以后，要做坏事是太容易了。一个背负着业力的人，他的行为是可预测的。只需要稍微用点手段，就能夺取他的东西。因为他缺乏保护自己的能力，就算有武功，也是破绽百出，因此说内功浅薄。而这就是“内功”和“业”的反比例关系。
大乘佛法《金刚般若波罗蜜经》的开经偈，是武则天写的。内容是”无上甚深微妙法，百千万劫难遭遇。我今见闻得受持，愿解如来真实义。”
所谓的“百千万劫难遭遇”，就是我说的这个意思。因为看到了死业，所以拥有了主动避开死业的能力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坦白讲-1-概念世界</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%9D%A6%E7%99%BD%E8%AE%B2-1-%E6%A6%82%E5%BF%B5%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%9D%A6%E7%99%BD%E8%AE%B2-1-%E6%A6%82%E5%BF%B5%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>（“坦白讲” = “罗坦白话文讲经”）
兄弟，我问你2个哲学性的问题。
1、我们怎么证明我们在努力的做一件事？或者说，我们并不是对这件事的结果抱着无所谓的态度，而只是想从这件事中捞得好处？
2、我们怎么证明我们在喜欢一个人？或者说，怎么证明，我们不是想从这个人身上捞得好处？这个人是死还是活，其实根本无所谓？
一个人假如没能明白这个道理，那么他在这个社会上毫无疑问会活的很艰难。原因很简单，如果你在努力做一件事，你在真心喜欢一个人，却被人误解为，你想从中捞点好处，那时自己会受到打击。若误解再严重一些，对方采取了一些错误的举措，那么也许，我们的努力全部白费。
一个人天天加班干活，是不是说这个人在工作上很努力了？未必，也许他想拿到这些工资而已，对工作内容根本是无所谓的。有些男士愿意在女生身上花钱，是不是说他就很爱她了呢？未必，也许只是中国社会男女比例失调，他想赢得竞争罢了。
一旦出现这些现象，真正努力工作的人，和真心喜欢这个姑娘的人，将会受到打击！！
在这样的社会中，努力是没有意义的，真心也是没有价值的。因为看上去，大家都在努力；看上去，大家也都是真心。
但是，苍天有眼，依然还有一种方式能够判断，一个东西的内在价值！！！
之所以说“依然还有”，是因为在伊甸园里，曾经有无数种方式可以判断一个东西的价值……比如，当你看到一个苹果，你可以用鼻子凑上去闻一闻，如果很香很甜，那它是一颗好苹果。当你看到一个姑娘很美，可以告诉她，你真美！也可以把那苹果端过去送给她…… 她会立刻明白你的心意……因为在那里，没有虚情假意，你对她这样做了，一定就是真心喜欢！
当这位姑娘“得到”（用我们的说法）了这颗苹果，她不需要付出任何东西作为等价交换。如果她感谢你，她也是发自内心的，而不是因为她欠你什么。在伊甸园里，一切的付出都自然而然具有回报，没有任何人遭受损失，甚至连“损失”的概念都不存在，因为连“得到”的概念也是不存在的。如果有人问这位姑娘，“苹果好吃吗？”，她会问，“什么叫好吃？”…… 她只是吃了，笑了，睡着了……
当“好吃”的概念产生的时候，“恶”就诞生了。有了“好吃”就有了“不好吃”，有了“不同”则有了“相同”，有了“人类”和“非人类”，“生”与“死”也诞生了。一切这些概念，可以统称为“恶”，“恶”的相反则是善，善是唯一一个不用加引号的概念，因为善本身就是没有任何概念，既然没有概念就没办法表达，一表达就有了概念，有了概念就变成“善”，也就成为“恶”的一种。
当一亿人同时认为一颗苹果“好吃”，它便可卖出天价；反之，这颗苹果则很可能无人问津。这时应该看到，一颗苹果的价格，和“好吃”、“香甜”、“重x斤”、“红彤彤”等概念，具有一定的关联。慢慢地，人们开始用生命追求这些概念，人们似乎忘记了，不论这颗苹果再怎么“好吃”，卖的再贵，你没有吃一口，又怎么知道呢？？？
因此，这一切早已脱离了苹果本身，而变成了概念游戏。反观之前说的“努力”，或者“真心”，也是一样的道理。人们加加班，就是“努力”，对个女人好一点，就是“真心”，一切都脱离了真实世界，活在概念世界。
若要检验一名员工是否努力，很简单，在他工作的时候，狠狠揍他一拳！等他爬起来，还会不会流着血继续工作，如果把工作做完了，再包扎伤口的，就是真正的努力。反之，则是装个样子。
人与人的感情，也是这样检验。一个人对你笑，对你好，百依百顺，但若灾难发生，你和他只能活一个，他是不是愿意为你而死？还是让你死，他自己活？这一切，在灾难发生之前，又拿什么来检验？这就是所谓的“患难见真情”，除了这一条，恐怕别无他法。
现代人的一切，并没有经过足够的检验。两个人生活在一起，看上去和睦相处，实际上根本没有关系可言。灾难发生，各自逃窜，为自己利益，随时有可能出卖对方。但是看上去挺“幸福”的，这就是追求“幸福”的概念导致的，如果没有“幸福”的概念，就会马上看到，自己和对方根本没什么感情。一切都是装给别人看的。
这让人想起“最具幸福感的公司”这个概念。概念的确很吸引人，但是真实情况如何？
真实情况是，公司设法从员工身上榨取更多价值，而员工则是为了钱来公司上班。一旦其他公司待遇更高，随时走人。而公司想尽办法让员工加班，并采用KPI考核进行压迫。本质上之所以有KPI，就是因为公司和员工是对立的。否则大家都是为了共同的事业，100%的忠诚，每分每秒都在为公司考虑，为什么要考核呢？
感情、忠诚，没有经过患难去检验，继续生活在一起，这是极其危险的。这就好比，屋子里有一条毒蛇，还没有把它赶出去，就继续睡觉？这种情况下，假如睡梦中被咬死，这能怪谁？在这样残酷，人不为己天诛地灭的时代，难道错以为自己还活在伊甸园？
因此，有人发明了“中庸”的概念。那就是，和毒蛇保持着一种关系，先不赶它走，因为还指望它能帮你看门呢。。当然你喂它食物，它还是欣然接受，毕竟它也要生存。这个概念非常聪明，因为的确，毒蛇和自己形成了一种互利共赢。但是，当你采用这样的策略，家里的所有人都必须掌握这样的策略。如果说家里的狗，有一天激怒了毒蛇，那么假如全家都被毒蛇咬死，恐怕只能怪自己没把“中庸”之道成功的传授给狗狗。
上述说法，只是站在凡夫俗子的角度而言。假如你有一颗纯真的内心，你将会看到如下的世界：房屋主人，真的很爱很爱这条毒蛇，因为太爱了，允许它睡在自己身边，给它吃东西。知道毒蛇脾气不好，随时可能会把自己咬死，其实内心早已愿意为这只蛇而死。最后真的发生了，带着微笑走的，蛇蛇开心就好！
此二种世界观，区别何在？关键在于主人与蛇，究竟是两个独立个体，还是一个整体。若是前者，才会有“合作”与“对立”的概念，也才有“生”与“死”的区别。有了区别，被蛇咬死，损失惨重；如果是整体，为蛇而死，蛇蛇每天都会怀念主人，这种情况下，死亡以后将活在蛇的记忆中，用一种新的方式延续生命。因此没有生死的区别，没有一丝一毫的损失。
我该说的说完了，我希望你能完全看懂这个世界！不要苟活于世，那样做损失巨大。当且仅当你读懂了他人的内心，你才有可能在概念游戏中获胜，否则就像一只待宰的羔羊，完全没办法承担风险，财富随时有可能被洗劫一空啊！这个世界真的很残忍，没有人会同情弱者的！码字不易，多看几遍吧！兄弟我希望你能勇敢些！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>意义</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>假如你觉得你做的事是有意义的
那你该知道任何事都是没意义的
而当你知道你做的事是没意义的
那你做的任何事都成为有意义的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幼稚的本质</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%B9%BC%E7%A8%9A%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%B9%BC%E7%A8%9A%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</guid>
      <description>幼稚的本质就是
做一件事损害到自己利益</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>墨菲定律纠正</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E7%BA%A0%E6%AD%A3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E7%BA%A0%E6%AD%A3/</guid>
      <description>不希望一件事情发生
是加大这件事情发生的一种方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们随时都在失去</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%9A%8F%E6%97%B6%E9%83%BD%E5%9C%A8%E5%A4%B1%E5%8E%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%9A%8F%E6%97%B6%E9%83%BD%E5%9C%A8%E5%A4%B1%E5%8E%BB/</guid>
      <description>我们随时都在失去
因为当我们不在失去时
我们正在失去“失去”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果你想离开这里</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E6%83%B3%E7%A6%BB%E5%BC%80%E8%BF%99%E9%87%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E6%83%B3%E7%A6%BB%E5%BC%80%E8%BF%99%E9%87%8C/</guid>
      <description>如果你想离开这里
却又没有人能够帮你
亲爱的！
这时你要注意
你其实已经离开了那里
——
你成功离开了这首诗的第一行！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人们不作恶的理由</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E4%BD%9C%E6%81%B6%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1/</guid>
      <description>人们之所以不作恶
只是由于作恶所带来的好处不够多而已</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知足</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E7%9F%A5%E8%B6%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E7%9F%A5%E8%B6%B3/</guid>
      <description>不知足者知足
知足者永不知足</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精神世界的货币</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E8%B4%A7%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E8%B4%A7%E5%B8%81/</guid>
      <description>高潮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家庭与家庭的区别</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B8%8E%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B8%8E%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</guid>
      <description>你们用所谓的家庭毁了你们的一切
而我用你们失去的一切组建了家庭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们的致命失误</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%A4%B1%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%A4%B1%E8%AF%AF/</guid>
      <description>追求钱财的最大问题在于
这样取得的钱财不能超越能追求的最大钱财
测量速度的最大问题在于
这样测出的速度不能超越能测量的极限
——
光速</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双缝干涉实验之根本性错误</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%8F%8C%E7%BC%9D%E5%B9%B2%E6%B6%89%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E4%B9%8B%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E6%80%A7%E9%94%99%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%8F%8C%E7%BC%9D%E5%B9%B2%E6%B6%89%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E4%B9%8B%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E6%80%A7%E9%94%99%E8%AF%AF/</guid>
      <description>你怎么知道你发射了一个电子？
在通过某种方式观察到电子之前
你怎么知道你发射了一个电子？？？
干涉条纹
可视为借纸板来观察到的发射结果
双行条纹
可视为纸板和人为观察叠加的结果
此二种都是使电子“存在”的途径
电子在“存在”之前
绝对不可能被观察到
因为任何东西都是相对于观察者而“存在”
没有观察，谈什么“电子”呢？
什么叫“发射一个电子”？？可笑啊
换句话说
所谓的波粒二象性
本质上的原理是
一切东西观察到之前叫做波
观察到以后叫做粒子
好比一个人吐了一口痰
你看到这句话 这口痰便以文字形式存在
你看到地板上的痰 它便以光暗形式存在
你闻到味道 它便以所谓分子形式存在
如果你没观察到痰本身
你看到一张嘴在做吐痰的动作
这时候可以说
这口痰就是一个波
它具有不确定性
也可以做一个干涉实验
让一个咳嗽的人不停在一房间里吐痰
方向将是随机的
但你如果站在他面前看他吐
他要么全部吐你身上
要么全部不吐你身上
没错吧？？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链的哲学</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6/</guid>
      <description>当所有人都承认一个交易
该交易就真的成立</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么不保持投资呢？</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E4%BF%9D%E6%8C%81%E6%8A%95%E8%B5%84%E5%91%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E4%BF%9D%E6%8C%81%E6%8A%95%E8%B5%84%E5%91%A2/</guid>
      <description>如果你没有现金来做投资
那就用未来的现金贴现做投资
如果你没有未来的现金
请用未来的非现金做投资
如果你的未来里既没有现金又没有非现金
那么亲爱的
你应该连血和肉也没有了才对</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界的真相</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</guid>
      <description>我们看到的听到的摸到的叫做世界
我们却把世界当做先于我们的存在
真相是我们见到世界才意识到自我
自我和世界不存在而观见是永恒的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍惜时间</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E7%8F%8D%E6%83%9C%E6%97%B6%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E7%8F%8D%E6%83%9C%E6%97%B6%E9%97%B4/</guid>
      <description>当你有了一只狗狗
很快你就会懂得珍惜时间
它只能活十几年
我们自己的事情是否应该放一放
在它离开之前？
当你有了两个老人
很快你就会懂得珍惜时间
他们还能再活多少年
我们自己的事情是否应该放一放
在他们离开之前？
当你有了三个孩子
四套房子、五部车子
你总说你没时间……
可是亲爱的！
你是否珍惜时间？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>道可道，非常道</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E9%81%93%E5%8F%AF%E9%81%93%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E9%81%93%E5%8F%AF%E9%81%93%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E9%81%93/</guid>
      <description>我们不是想做一件事就能做成的。
当你明白这个道理
你便心想事成
因为当事情没有做成
只因你不够想做
我们的生活是没有任何意义的。
当你明白这个道理
生活便充满意义
假如它本来就有意义
那它还有什么意义？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真与假</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E7%9C%9F%E4%B8%8E%E5%81%87/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E7%9C%9F%E4%B8%8E%E5%81%87/</guid>
      <description>什么是真？
什么是假？
只要你觉得是真的
假的也是真的
只要你觉得是假的
真的也是假的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宇宙随时爆炸</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%AE%87%E5%AE%99%E9%9A%8F%E6%97%B6%E7%88%86%E7%82%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%AE%87%E5%AE%99%E9%9A%8F%E6%97%B6%E7%88%86%E7%82%B8/</guid>
      <description>你每一次观察
都产生了一次宇宙大爆炸
不是吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>速度的上限</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E9%80%9F%E5%BA%A6%E7%9A%84%E4%B8%8A%E9%99%90/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E9%80%9F%E5%BA%A6%E7%9A%84%E4%B8%8A%E9%99%90/</guid>
      <description>速度是没有上限的
只不过我们看到的东西
它的速度是有上限的
不是吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯洁的污染</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E7%BA%AF%E6%B4%81%E7%9A%84%E6%B1%A1%E6%9F%93/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E7%BA%AF%E6%B4%81%E7%9A%84%E6%B1%A1%E6%9F%93/</guid>
      <description>当人们的关系成了一张纸：
盖了印才有，不盖没有；
做纸上写的，没写不做。
我们痛恨这样的世界。
可当我们不去约定这些，
我们又相互耍赖，
多占一点是一点。
但亲爱的，你要知道：
假如没有污染，
什么又是纯洁？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么说一切东西都有价值</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AF%B4%E4%B8%80%E5%88%87%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E9%83%BD%E6%9C%89%E4%BB%B7%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AF%B4%E4%B8%80%E5%88%87%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E9%83%BD%E6%9C%89%E4%BB%B7%E5%80%BC/</guid>
      <description>一切东西都有价值
因为如果它没有价值
“没有价值”将成为它的价值</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>存在的定义</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%B9%89/</guid>
      <description>你没看到
又没听说
怎么知道它存在呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记忆力差的好处</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E5%8A%9B%E5%B7%AE%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E5%8A%9B%E5%B7%AE%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84/</guid>
      <description>假如“成功”的人忘了他“成功”这回事
那他将取得多大的成功啊
常人在比谁记忆力好
而最优秀的人却在比谁记忆力差</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%BD%A0%E6%98%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%BD%A0%E6%98%AF/</guid>
      <description>你是
只不过你不知道你是
可是当你知道你是
你便不再是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们都被判了死缓</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E8%A2%AB%E5%88%A4%E4%BA%86%E6%AD%BB%E7%BC%93/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E8%A2%AB%E5%88%A4%E4%BA%86%E6%AD%BB%E7%BC%93/</guid>
      <description>我们都被判了死刑
缓期一百年执行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样才能把钱捐给上帝</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E6%8A%8A%E9%92%B1%E6%8D%90%E7%BB%99%E4%B8%8A%E5%B8%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E6%8A%8A%E9%92%B1%E6%8D%90%E7%BB%99%E4%B8%8A%E5%B8%9D/</guid>
      <description>我们不是把钱留给自己
就是把钱捐给了上帝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么说没有绝对的自由</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AF%B4%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%BB%9D%E5%AF%B9%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AF%B4%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%BB%9D%E5%AF%B9%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/</guid>
      <description>因为如果有
我们则没有了
不自由的自由</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没赌的人怎么会输</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%B2%A1%E8%B5%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%BC%9A%E8%BE%93/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%B2%A1%E8%B5%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%BC%9A%E8%BE%93/</guid>
      <description>假如赌下去赢了
那没赌不就输了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们唯一的区别</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</guid>
      <description>我觉得我们没区别
你觉得我们有区别
而这
成为了我们唯一的区别</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不生不灭释义</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%8D%E7%94%9F%E4%B8%8D%E7%81%AD%E9%87%8A%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%8D%E7%94%9F%E4%B8%8D%E7%81%AD%E9%87%8A%E4%B9%89/</guid>
      <description>当活着的我们活了
死去的我们就死了
因此说我们是不生的
当活着的我们死了
死去的我们就活了
因此说我们是不灭的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永恒的面具</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%B0%B8%E6%81%92%E7%9A%84%E9%9D%A2%E5%85%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%B0%B8%E6%81%92%E7%9A%84%E9%9D%A2%E5%85%B7/</guid>
      <description>我们总是戴着面具
因为当我们没戴面具
我们正戴着一顶
名为“没戴面具”的面具</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永恒的机会</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%B0%B8%E6%81%92%E7%9A%84%E6%9C%BA%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%B0%B8%E6%81%92%E7%9A%84%E6%9C%BA%E4%BC%9A/</guid>
      <description>房价越高
你越能找到最纯真的爱人
就像布达拉宫越远
你越能找到最虔诚的信徒
财富的价值
就是贫乏的价值
便捷的价值
就是偏远的价值
可见 世界一直在变
但机会是永恒的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做与不做一件事的原因</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%81%9A%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%81%9A%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</guid>
      <description>你不做一件事
是因为你不够想做这件事
你做一件事
是因为你不够不想做这件事</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两个上班族的差距</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E6%97%8F%E7%9A%84%E5%B7%AE%E8%B7%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E6%97%8F%E7%9A%84%E5%B7%AE%E8%B7%9D/</guid>
      <description>我上班因为我没事干
你上班因为你即使不上班你也没事干</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>插一千次后分手的原因</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%8F%92%E4%B8%80%E5%8D%83%E6%AC%A1%E5%90%8E%E5%88%86%E6%89%8B%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%8F%92%E4%B8%80%E5%8D%83%E6%AC%A1%E5%90%8E%E5%88%86%E6%89%8B%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</guid>
      <description>我没钱
你离我而去
我不怪你
我只怪我自己
没有多插几次
想到以后要对你说这些
又插了一次</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的忍耐无法表述</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%BF%8D%E8%80%90%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%A1%A8%E8%BF%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%BF%8D%E8%80%90%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%A1%A8%E8%BF%B0/</guid>
      <description>我已不再去想
我该忍到什么时候
因为
忍耐就是我的生活
当我忍无可忍
我是在背叛我自己
因为
忍耐就是我的全部
有人问
“你为什么要自讨苦吃？”
“为什么不放弃这无谓的忍耐呢？”
我没有回答
因为
我早已放弃忍耐
——我不仅忍住了我忍耐的目标
我也忍住了忍耐本身
但这，却无法表达
因为
我若回答
“我并没有在忍耐”
我便没有表达出我对目标的忍耐
我若回答
“因为我喜欢忍耐”
我便没有表达出我对忍耐的忍耐
“放弃了一切”
意味着还没有放弃“放弃”本身
“忍耐了一切”
意味着还没有忍住“忍耐”本身
这就是我
无法表述的忍耐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两个概念</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%A6%82%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%A6%82%E5%BF%B5/</guid>
      <description>人若是为自己而活
为了更好地为自己
必须适当地为别人
为了更好地为别人
必须适当地为自己
想看到一个东西
就必须看到其他东西
你想看到其他东西
就必须看到这个东西
如果上述成立
什么叫做“自私”呢？？
什么又叫做“东西”？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自豪与自卑</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E8%87%AA%E8%B1%AA%E4%B8%8E%E8%87%AA%E5%8D%91/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E8%87%AA%E8%B1%AA%E4%B8%8E%E8%87%AA%E5%8D%91/</guid>
      <description>你有钱
你自豪
你没钱
你自卑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千万不要和这两种人一起玩</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%8D%83%E4%B8%87%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%92%8C%E8%BF%99%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E4%BA%BA%E4%B8%80%E8%B5%B7%E7%8E%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%8D%83%E4%B8%87%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%92%8C%E8%BF%99%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E4%BA%BA%E4%B8%80%E8%B5%B7%E7%8E%A9/</guid>
      <description>千万不要和个子比你高的人一起玩
否则当你炫耀你比他有钱的时候
他可以说他长得比你高
而这恰恰是钱买不来的
同理
千万不要和年纪比你小的人一起玩
否则当你炫耀的时候
他说：
不是不报，时候未到。
而当你咽下最后一口气
他说：
你死了，我却还活着。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪有什么想不想</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%93%AA%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%83%B3%E4%B8%8D%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%93%AA%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%83%B3%E4%B8%8D%E6%83%B3/</guid>
      <description>哪有什么想不想
若你真的想
你已经开始了
若你真的不想
你已经放弃了
哪有什么累
若你真的累
你现在已经累死了
怎么还能说累？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不缺之缺</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%8D%E7%BC%BA%E4%B9%8B%E7%BC%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E4%B8%8D%E7%BC%BA%E4%B9%8B%E7%BC%BA/</guid>
      <description>你说你啥也不缺只缺个老婆
知不知道你还缺了啥？
你缺了“啥都缺但就是不缺老婆”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果你害怕孤独</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E5%AE%B3%E6%80%95%E5%AD%A4%E7%8B%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E5%AE%B3%E6%80%95%E5%AD%A4%E7%8B%AC/</guid>
      <description>如果你害怕孤独
那你就利用不了孤独了
如果你害怕死亡
那你就利用不了死亡了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无用之用</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%97%A0%E7%94%A8%E4%B9%8B%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%97%A0%E7%94%A8%E4%B9%8B%E7%94%A8/</guid>
      <description>老婆没用
老公一定有用
否则一个家庭就没有用了
一个家庭没用
其他家庭一定有用
否则一个国家就没有用了
一个国家没用
其他国家一定有用
否则世界就没有用了
世界没用
非世界就一定有用
如果世界只有一个
指一切万物的话
那就没有非世界
因此我们证明了
若A没用
则非A有用
即
若!(B∈A)
则B∈非A
记住吧
如果努力没用，
不努力一定有用！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>完美为什么不存在</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8/</guid>
      <description>任何时候当我们想要一个“完美”
这个“完美”一定是不完美的
为什么呢？
因为这个“完美”缺少了“不完美”呀
于是现在我们得到了一个真正的完美
完美 ＝ “完美” ＋ “不完美”
这个真正的完美
却不能被说起
不能被看到
不能被听见
连想都不能想
因为一旦观察到它是“完美”
它便又缺失了&amp;rdquo;不完美&amp;rdquo;
从而不再完美了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贱</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E8%B4%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E8%B4%B1/</guid>
      <description>渴望高潮的我们被强了奸
却为了再来一次而付了钱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只需不爱我</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%8F%AA%E9%9C%80%E4%B8%8D%E7%88%B1%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%8F%AA%E9%9C%80%E4%B8%8D%E7%88%B1%E6%88%91/</guid>
      <description>你今天哭着
求我陪你玩
可你是否想过
有一天你会离我而去
头也不回？
因此
不要怪我冷漠
不要说你孤独
这些都是你应该承受的
爱我，无需说
亦无需做
只需——
只需不爱我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千万不要跟我说你在努力</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E5%8D%83%E4%B8%87%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%B7%9F%E6%88%91%E8%AF%B4%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E5%8D%83%E4%B8%87%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%B7%9F%E6%88%91%E8%AF%B4%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>千万不要跟我说你在努力因为
当你在说这句话的时候
你在说话而不是在努力
所以千万不要跟我说你在努力
除非你想骗我
千万不要跟我说你在努力因为
你拼尽一生争取的东西
我生来就拥有了
所以千万不要跟我说你在努力
否则你会自卑
既然你想骗我——
让你自卑，我何乐而不为？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提前的偿还</title>
      <link>https://rrotan.github.io/post/%E6%8F%90%E5%89%8D%E7%9A%84%E5%81%BF%E8%BF%98/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 21:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rrotan.github.io/post/%E6%8F%90%E5%89%8D%E7%9A%84%E5%81%BF%E8%BF%98/</guid>
      <description>我没有欠你什么
所以你如果觉得我有
请出示欠条
既然你出示不了
那么就算我真的欠你
也不用还了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>